[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "((3 sqrt{3})^{ frac{1}{3}} times 3^{ frac{3}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + 2x^2 + 3x + 4 )에 대하여 ( f'( 1) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 6 ), (2a_7 a_{19} )일 때, (a_1 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 1^+}} f(x) + lim_{{x to 1^ }} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi )인 ( theta )에 대하여 ( cos theta tan theta frac{1}{2} )일 때, ( cos theta + tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5 sqrt{3}}{6} )",
        "choice2": "( frac{2 sqrt{3}}{3} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^2 3x + 5 )에서 ( x )의 값이 ( a )에서 ( a + 1 )까지 변할 때의 평균변화율이 7이다. ( lim_{{h to 0}} frac{{f(a + 2h) f(a)}}{h} ) 의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y x^2 4x + 6 ) 위의 점 ( A(3, 3) )에서의 접선을 ( l )이라 할 때, 곡선 ( y x^2 4x + 6 )과 직선 ( l ) 및 ( y )축으로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{26}{3} )",
        "choice2": "9",
        "choice3": "( frac{28}{3} )",
        "choice4": "( frac{29}{3} )",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "그림과 같이 양의 상수 ( a )에 대하여 곡선 ( y 2 cos ax left( 0 leq x leq frac{2 pi}{a} right) )와 직선 ( y 1 )이 만나는 두 점을 각각 A, B라 하자. ( AB frac{8}{3} )일 때, ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice2": "( frac{5 pi}{12} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice4": "( frac{7 pi}{12} )",
        "choice5": "( frac{2 pi}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t(t geq 0) )에서의 속도 ( v(t) )가 ( v(t) 3t^2 + at ) 이다. 시각 ( t 0 )에서의 점 P의 위치와 시각 ( t 6 )에서의 점 P의 위치가 서로 같을 때, 점 P가 시각 ( t 0 )에서 ( t 6 )까지 움직인 거리는? (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "64",
        "choice2": "66",
        "choice3": "68",
        "choice4": "70",
        "choice5": "72",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 (f(x) x^2 + 2x + k ), (g(x) 2x^3 9x^2 + 12x 2 ) 에 대하여 함수 ((g circ f)(x) ) 의 최소값이 2가 되도록 하는 실수 (k ) 의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "( frac{9}{8} )",
        "choice3": "( frac{5}{4} )",
        "choice4": "( frac{11}{8} )",
        "choice5": "( frac{3}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "두 곡선 (y 2^{x 1} + 1 ), (y log_2 (x a) )와 직선 (x k )의 교점 A, B를 지나는 직선의 기울기가 ( 1 )일 때, 곡선 ( y log_2 (x a) )가 x축과 만나는 점 D와 관련된 사각형 ( ACDB )의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "13",
        "choice3": "12",
        "choice4": "11",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( a > 2 )인 상수 ( a )에 대하여 함수 ( f(x) )를 [ f(x) begin{cases} x^2 4x + 3 & (x leq 2) x^2 + ax & (x > 2) end{cases} ] 라 하자. 최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( g(x) )에 대하여 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( h(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( h(1) + h(3) )의 값은? [4점] 보기1 ( frac{15}{6} ) 보기2 ( frac{7}{3} ) 보기3 ( frac{13}{6} ) 보기4 ( 2 ) 보기5 ( frac{11}{6} )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{15}{6} )",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "( frac{13}{6} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "첫째항이 양수인 등차수열 ( {a_n } ) 의 첫째항부터 제 (n ) 항까지의 합을 (S_n ) 이라 하자. [|S_3| |S_6| |S_{11}| 3 ] 를 만족시키는 모든 수열 ( {a_n } ) 의 첫째항의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{31}{5} )",
        "choice2": "( frac{33}{5} )",
        "choice3": "(7 )",
        "choice4": "( frac{37}{5} )",
        "choice5": "( frac{39}{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 함수 ( f(x) x^3 kx + 6 ), ( g(x) 2x^2 2 ) 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q ), ( r )라 할 때, ( (p + q) times r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{4 sqrt{3}}{7} )",
        "choice3": "( frac{9 sqrt{3}}{14} )",
        "choice4": "( frac{5 sqrt{3}}{7} )",
        "choice5": "( frac{11 sqrt{3}}{14} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( frac{ log_5 72}{ log_5 2} 4 log_2 frac{ sqrt{6}}{2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( int_{ 3}^{2} (2x^3 + 6|x|) ,dx int_{ 3}^{ 2} (2x^3 6x) ,dx )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "부등식 ( sum_{k 1}^{5} 2^{k 1} < sum_{k 1}^{n}(2k 1) < sum_{k 1}^{5} (2 times 3^{k 1}) )을 만족시키는 모든 자연수 ( n )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 105
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 부등식 (3x^4 4x^3 12x^2 + k geq 0 ) 이 항상 성립하도록 하는 실수 (k )의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (1 < a_1 < 2 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} 2a_n & (a_n < 0) a_n 2 & (a_n geq 0) end{cases} ] 를 만족시킨다. (a_7 1 )일 때, (40 times a_1 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 70
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "상수 ( k )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 좌표평면의 점 ( A(a, b) )가 오직 하나 존재한다. (가) 점 ( A )는 곡선 ( y log_2 (x+2) + k ) 위의 점이다. (나) 점 ( A )를 직선 ( y x )에 대하여 대칭이동한 점은 곡선 ( y 4^x + k + 2 ) 위에 있다. ( a times b )의 값을 구하시오. (단, ( a ne b )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( int_{ 2a}^{2a} f(x) , dx ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( displaystyle lim_{n to infty} frac{2^{n+1} + 3^{n 1}}{( 2)^n + 3^n} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "3",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } ) 이 ( lim_{n to infty}(3a_n 5n) 2 ) 를 만족시킬 때, ( lim_{n to infty} frac{(2n+1)a_n}{4n^2} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( lim_{{n to infty}} left( sqrt{an^2 + n} sqrt{an^2 an} right) frac{5}{4} )를 만족시키는 모든 양수 (a )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( frac{15}{4} )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( frac{17}{4} )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "첫째항이 1인 두 수열 ( {a_n }, {b_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} a_n 3, sum_{k 1}^n frac{1}{b_k} n^2 )을 만족시킬 때, ( lim_{n to infty} a_n b_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_n^2 < 4na_n + n 4n^2 )를 만족시킬 때, ( lim_{{n to infty}} frac{a_n + 3n}{2n + 4} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{A_1A_{2n}}{n} frac{ sqrt{34}}{2} ) 일 때, 양수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{3}{2} )",
        "choice2": "( dfrac{7}{4} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "( dfrac{9}{4} )",
        "choice5": "( dfrac{5}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "실수 ( t ) 에 대하여 직선 ( y tx 2 ) 가 함수 ( f(x) lim_{n to infty} frac {2x^{2n+1} 1}{x^{2n} +1} )의 그래프와 만나는 점의 개수를 ( g(t) )라 하자. 함수 ( g(t) )가 ( t a ) 에서 불연속인 모든 ( a ) 의 값을 작은 수부터 크기순으로 나열한 것을 ( a_1, a_2, cdots, a_m ) ( (m )은 자연수)라 할 때, ( m times a_m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{f(n) g(n)}{n^2} frac{ pi}{2} + k ) 이다. 60 (k^2 )의 값을 구하시오. (단, ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    }
]